台破封鎖 聯國發言 藉機械人直播 遭陸斥搞台獨

台破封鎖 聯國發言
藉機械人直播 遭陸斥搞台獨

兩岸要聞

台灣官員在聯合國論壇上運用「數碼機械人」直播，突破中國打壓防線。互聯網

兩岸關係毫無起色，台灣尋求突破國際外交空間。台行政院政務委員唐鳳日前出席聯合國網絡治理論壇時，透過「數碼機械人」直播發言14分鐘，突破大陸政治阻力，讓台灣在國際舞台亮相，亦是其內閣近期首次參與討論的聯合國正式會議。中國代表提出強烈抗議，點名批評台灣將聯合國當成搞台獨的地方。

ADVERTISING

第12屆聯合國網絡治理論壇（Internet Governance Forum, IGF），周一（18日）至周四在瑞士日內瓦舉行，有來自100多個國家約2,000多名代表與會。行政院政務委員唐鳳與交通部、國家通訊傳播委員會等獲邀出席，會議由台灣邦交國巴拉圭主持。雖作為發言嘉賓，因礙於國際政治壓力，唐鳳無法親自出席。

台灣行政院政務委員唐鳳

主持：會議非談政治

為突破封鎖，唐鳳透過名為「Telepresence Robot」的視像對話機械人直播發言14分鐘，暢談台灣資訊與通訊科技領域的發展。他表示，台灣運用線上現金流動、數碼簽名等結合政府電子化，提供更便利與多元服務。唐鳳發言後，中國代表提出強烈抗議，質疑台灣是否可自稱「國家政府」（National Government）或「小國」（Small Country），又指IGF是聯合國正式會議，應只有認可國家才能參加，批評不是台灣提倡一中一台或台獨的地方。

巴拉圭籍主持人回應，會議不是談論政治議題，只是在討論相關政策。台灣邦交國所羅門代表也發言聲援台灣。唐鳳幕僚表示，考慮到日內瓦一行10多人勞師動眾，且無法用台護照進入聯合國總部，才想到以數碼機械人視訊，這也非唐鳳首次用機械人開會，今年2月他曾用機械人參觀故宮博物院南部院區。

此外，在今年10月，已連辦4年「我們的海洋（Our Ocean）」國際會議，主辦方歐盟首邀台灣農委會與漁業署兩位官員與會，突破大陸打壓，出席超過100國參與的海洋會議。行政院發言人徐國勇昨稱，台灣是主權獨立國家，有權參與國際活動，也希望藉此讓全球知道台灣是保障人權的國家。

台灣《蘋果日報》